美國國務院有關香港特別行政區成立二十週年聲明

Twentieth Anniversary of the Establishment of the Hong Kong Special Administrative Region

On the occasion of the 20th Anniversary of the Establishment of the Hong Kong Special Administrative Region (SAR) and the inauguration of its new Chief Executive, the United States calls on all parties concerned to uphold Hong Kong’s high degree of autonomy and the crucial ideal of “One Country, Two Systems,” as codified in the Basic Law and the legally binding Sino-British Joint Declaration.

The United States has deep and abiding economic and cultural ties to Hong Kong, and admires the city’s outstanding achievements, which are the result of its high degree of autonomy, its economic and personal freedoms, and its respect for rule of law. We also value our excellent cooperation with the Hong Kong SAR government, and look forward to building on that cooperation together with the administration of new Chief Executive Carrie Lam.

The United States remains concerned about any infringements of civil liberties in Hong Kong, including intrusions on press freedoms, and we support the further development of Hong Kong’s democratic systems, including the implementation of universal suffrage in accordance with the Basic Law. As Hong Kong looks ahead to its third decade under Chinese sovereignty, we urge the preservation and enhancement of the key values and traditions that had made the city such an enviable success.

廢除香港關係法

好溫和

廢文

講完等於冇講

中共一見到 "legally binding Sino-British Joint Declaration."
口交部即日回應：《中英聯合聲明》作為一個歷史文件，不再具有任何現實意義，希望國際社會認清現實。

驚到呢

其實香港人應該興幸咁多國家會特別發聲明講香港 證明香港都仲係一個比列強睇得上眼既地方

BEIJING/LONDON (Reuters) - China said on Friday the joint declaration with Britain over Hong Kong, which laid the blueprint over how the city would be ruled after its return to China in 1997, was a historical document that no longer had any practical significance.

In response, Britain said the declaration remained in force and was a legally valid treaty to which it was committed to upholding.

啲五毛（或者傻豬）梗係想香港人以為自己係孤島啦
人地要出份噉嘅聲明你估fb打篇文咩，背後一定有個team睇住香港，觀察有咩要決策

而家係邊個要認清事實
當你支那有錢份contract就可以唔係contract? 訓醒未？